---
title: >-
    شمارهٔ ۴ - از یک قصیده تکریر ناتمام
---
# شمارهٔ ۴ - از یک قصیده تکریر ناتمام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مشک است توده توده نهاده بر ارغوان</p></div>
<div class="m2"><p>زلفین حلقه حلقه آن ماه دلستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زآن توده توده، توده مشک آیدم حقیر</p></div>
<div class="m2"><p>زآن حلقه حلقه، حلقه تنگ آمدم جهان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون قطره قطره آب، لطیفست عارضش</p></div>
<div class="m2"><p>وز نور شعله شعله نهاده بر ارغوان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زآن قطره قطره آبست در بحار</p></div>
<div class="m2"><p>زین شعله شعله، شعله نارست چون دخان</p></div></div>